# Как этим пользоваться?
Главным исполнительным файлом является файл `command.py`
Выполнив его откроется терминальное окно, ожидающее команд

Для работы с программой вам нужно иметь набор данных в папке `data`, в которой должны находиться исходные изображения(.jpg) и маски(.png).

Для выполнения предобработки изображений выполните в терминале команду: `prepare` и затем выберите номер нейронной сети, для которой вы готовите данные (от 1 до 6).

Также вы можете воспользоваться командой `prepare_in_range`, чтобы указать диапазон нейронных сетей для подготовки данных.

После обработки данных ваша нейронная сеть готова к обучению.

Для обучения конкретной нейронной сети дайте команду `train` и выберите ее номер. Вам предложат провести обучение по стандарту или с особенными настройками.  

```Тут наверное стоит сказать, что каждая нейронная сеть работает с конкретным классом```

Также есть команда для обучения диапазона сетей, с общими настройками.

Положите в папку *test* изображения, которые вам нужно сегментировать. И выполните команду prepare_test. Это подготовит ваши тестовые данные к дальнейшей сегментации.

После, вы можете выполнить команду `test`, что создаст маску для конкретной нейронной сети. Также можно автоматизировать процесс с помощью `test_in_range`.

Теперь вы можете приступать к сборке конечной маски. Используйте команду `unite`, чтобы собрать мультклассовую маску. Эти маски сохраняются в директории *final_result*

Если вы обладаете валидационными данными, то можете проверять точность нейронной модели на них. Последовательностью команд: `prepare_val`(достаточно выполнить один раз для одного набора), `predict_val`, `acc`.

Посмотрев на результаты, вы можете всегда переобучить конкретную модель для каждого класса. В файле `conf.py` вы можете менять некоторые настройки обучения, а также вы можете менять настройки обучения используя команду 'train`.

# Выполнение в docker 

Выполните следущие команды:

```
./build_docker_image.sh
./download_dataset_and_models.sh
./run_docker_container.sh
```

Далее следуйте инструкциям выше.

Выполнила команда: Андрей Макаров, Артём Музыка, Лариса Жердева, Проценко Владимир